[呢個世界公平咩]每月免入息審查交通津貼600蚊

【Now新聞台】行政長官林鄭月娥下星期三發表首份施政報告，消息指，政府會將部分港鐵股息補貼巿民長途交通費，初步考慮每月交通費達到600至700元，毋須入息審查已經可獲補貼。

行政長官林鄭月娥競選時提出，將政府收取港鐵股息補貼巿民長途客的車費。現時政府是港鐵大股東，持股量達七成半，過去三年每年利息收入超過45億。

據了解，施政報告會提出將部分股息撥作補貼巿民的長途交通費，初步傾向巿民每月乘搭公共交通工具的開支達到600元至700元，都可以獲得補貼，預計大部分過海的上班族都可以受惠。

例如一個住在大埔往中環上班的巿民，若乘港鐵以八達通付款，每程要18.1元，來回每日36.2元，五天工作每月交通費要超過700元。

消息指，計劃不止適用於港鐵，巴士、小巴或渡輪都納入優惠，但的士不包括在內。例如由土瓜灣乘小巴到紅磡火車站，再轉乘過海巴士到中環，兩程車合共15.4元，假設五天工作，每月交通費亦超過600元，有機會獲得補貼。

據了解，為免計劃太複雜，政府會劃一補貼的百分比，亦沒有入息審查，換言之，交通費開支逾多，實際所獲的補貼額會愈多，有市民認為門檻太高。

由於涉及不同交通工具，預料計劃要與八達通合作，將相關費用回饋市民。

車錢唔夠600蚊咪好慘

乜人都拎到？

500蚊冇得拎
但600有得拎

咪就係

仆街差10幾蚊先600

等睇三十萬人上街要求九巴加價

邊有可能咁簡單.

唔通西鐵又會減到$10 一程咩

咁港鐵咪變ngo🤷🏼‍♀️

林鄭今鋪玩得大

600蚊叫門檻高

知你搭車大把錢

關窮人乜事？

唔買全月通先過600

如果爭少少 周末刷數據 瘋狂過海得唔得

土瓜灣乘小巴到紅磡火車站，再轉乘過海巴士到中環，兩程車合共15.4元，假設五天工作，每月交通費亦超過600元，有機會獲得補貼。

點解土瓜灣要坐小巴出火車站？直接有車啦

我愛林鄭

直接有車去中環
中間加程地鐵做乜

屌佢老母
一張西鐵月票$585

你係未來人?

唔夠$2 平 都冇用

唔順路/塞車

真係好笑 明明只要港鐵減價 政府就可以分小d息
坐既人又可以用小d錢
宜家打劫完 比返幾草野我 仲要我多謝你 真係屌你老味

最撚重要 我車費唔過600 屌

搭紅VAN點算

而家香港邊個唔愛林鄭先

睇新聞應該未有確實plan

特登揀條貴啲路線搭

想問下點申請 大西北番港島

每日50蚊來回

轉個頭乜鳩因通漲決定加價，社會真美好

補貼幾多都未知

出張六百蚊月票咪得

你火

小巴同巴士讀唔到

屌老鼠 我個個星期出澳門 果度都千幾

我有買港鐵股，但我支持呢項政策
有時自己揾到啲錢，唔好去到咁盡
拎你少少補貼窮人，當政府幫你做善事

咁點解用mtr股息貼巴士

mtr太多人

直接減價最實際啦

離島人

差少少

一個月搭成900蚊

實際出到咩先好講

平時返工坐頭等 再轉的士返工 收工先巴士

我以前山頂番工 公司會出多1000
纜車飛好似係500 計埋我搭巴士去纜車站
過左600
但係咁仲申唔申請得 個劃計咁多漏洞

500果班好慘
有份俾 無份收

到時啲公司加返價,啲錢又係落返商家袋

101 111

同上面case一樣
報小巴轉巴士，明明就有直達巴士

唔可以減價 會益晒d 蝗
應該個人八達通折扣
不論近遠都按比例回扣
廢老就梗係冇份
我每月交通支出得五百咪好撚唔抵？
咁簡單都唔識諗 垃圾

算係咁囉

on9 政府， 簡接推高交通費

報乜鬼 直接八仔回贈黎

仲有依家一街都係車 好心加牌費 減公共交通車費啦我
日日塞兩個鍾先到公司 不知民間疾苦

大西北 北區 東涌 樓價又爆升gogogo

一個月車費$52x左右，咁算點

搭咁少錢仲想有資助
你冇撚野嘛

計唔計地鐵駁腳車先
呢個先重點

佢會直接對部份巴士線及某車程港鐵直接補貼，完全能簡易地完成......其實佢都講明同老人2蚊一樣做法

之後有人一搭合資格車程，直接扣小d錢，淨返就係每月政府對數做補貼。

一個月都800

樓價同通勤時間好大關係
不過個差距越收越窄就真

好複雜咁

仆街我每個月520蚊 搵架貴啲既巴士搭先得

好簡單，600除20日除2程車，每程過15蚊既既士線或者港鐵都直接補貼，完。

唔夠600冇咪唔公平
支持全部都冇

我支持全部都有

係啦,住咁近抵死啦
抵佢俾錢港鐵賺,賺完拎黎補貼我搭巴士

依家逼你住到咁遠

屯門港島東 車費過千

村巴仲應該唔包

早到無村巴搭

比又嘈唔比又嘈

比多80有資助
80好撚多呀

咁其實人人都補貼最開心
而家set左底線咪令好多人無著數

on撚9
每個月601蚊車錢既有津貼
每個月599蚊車錢既就無
腦生癌

大西北返中上環
無巴士直達
要硬食西鐵

每日搭車成五十幾蚊

根本係Bug
其實全民回贈咪更加易處理

恭喜巴打有錢收，啪啪啪

咁你都唔買月票就你on9啦

大西北嘅福音

其實要過海就好大機會中

騎開牛，糧草有冇得claim？

其實小過600蚊即係唔係搭長途車啦, 每日都慳返要過海果堆成粒幾鐘返放工時間, 其實自己已經賺哂時間啦

渣林寶一日油錢都唔止600

$15.1一程 岩岩好

唔可以射波

咁都計

無知一問，政府點計算每月交通費？星期六日交通費都計？（有人星期六日都要番工）

纜車唔計wo 纜車都計咁我搭飛機都計啦

樓豬老母生得你咁靚仔公平咩？

粉嶺返西營盤JJ表示巴士1程$24.3 德政

每個月搭1200蚊車返放工

神經病

姐係迫人唔好買月票

我都好想知佢點介定由A地去B地既車費水平

關你撚事咩
政府拎自己錢補貼市民姐
講撚到拎你D息黎派咁

過海大把人買買月票都過600

可能取消月票
或者免費換下期月票呢

咁又未必，益班長途車客

講就易
但點執行？

西鐵月票，$585，可否加價到600先呢？

華生😱

咪on9 啦，要唔落地獄首先係唔好做惡事，唔係做善事就可以抵過惡事

cls

日日搭頭等

政府搞埋d補貼計劃，預左大把漏洞之餘，仲要好多bug

其實悔改己經會消除大部分惡業
不過悔改難過做善事太多

鼓勵d人跨區工作？

一個月成千銀車費

恭巴打有錢收，啪啪啪

唔買月票先過，買左唔過，即係迫人唔買姐，變相會唔會貴左？

本身公司已經有700幾蚊交通津貼
再加政府補貼

咩工咁筍

焦土派好似要攞盡福利

咁回贈$600入八達通？
定免費買月票？

公營機構

林鄭啲fd?

但我相信會係滿600就10%
消1200就50%回贈咁
用射多送得多

政府每年分到狗鐵嘅股息幾十億到，當100萬人用優惠，冇咁著數，一定有上限，再多啲人仲少啲

塔紅van 有撚八達通

唔係意思直接補貼長程車錢咩
例如荃灣去中環第時可能收$7.5 咁 但荃灣去旺角就照舊$6.5 咁

Sor打錯字
係用得多送得多

唔係

射得多送得多

自己有份受惠咪話門檻低囉屌

月尾要瘋狂借港鐵廁所用

點解

我估重放緊風
未有消息住

加通脹
乜原理, 乜都係由政府補貼
機構大條道理賺大錢, 加車費
機構無社會責任, 其實鼓勵公司推更多福利咪仲好
點解正苦唔帶頭做呢d, 反而去做補貼機構

果個月打多兩日風,
放左大假
已經無左

仲衰過果d 勤工獎

所以咪話

呢個世界公平咩

用八達通計, 即係你果個月打唔夠額
就無左補貼
八達通係私人機構
會收交易費, 點解正苦再要推銷呢個私營機構

真係射兩日波就冇左

kmb101

我做野個位好偏僻無公共交通，依家都係搭地鐵幾蚊再轉一程的士 咁的士嗰程又計唔計呢

放心一定唔計

之前返U試過搭一次
去灣仔好快
但中止環塞到癲

果時重要紅腸無塞車

返機場
如果有補貼
可以坐A車了

交通費每月$1200以上

唔應該劃一回贈，最好回贈返適當嘅%，搭得愈多就claim得愈多

我估都似呢個plan
點會600蚊咁大隻閪隨街走

咪又係係人工個到扣出黎

條友傻西黎 仲要串串貢

石丸直程痴線架

政府有三十幾億股息 撥部分津貼交通
呢舊錢唔方多

總有幾百落袋掛

你就想, 可能補20%咁就算

小巴轉地鐵再轉小巴

眼殘睇漏仲有中期股息 應該有成50億
當佢保留一半入庫房
受惠打工仔有150萬人計
每人分到1700蚊 但每月派 變成每月一舊幾

計得好詳細

我就唔信個政策會出

應該出硬
而家放風微調

如果人工高多數唔會走去貪幾百蚊啦
所以額外洗多左嘅錢一定少

日日番工來回都40 蚊係就好了

如果我冇固定工作地點點計

補貼食飯錢好過補貼車錢

佢冇話補貼幾多
600 車錢 你補貼廿蚊我有鬼用

對比2蚊優惠根本唔撚係錢
夠600回100,夠1000回200

林鄭

我做野要四圍走
咁樣係咪會全部計晒？

屯門 --> 香港 43mins $27
上水 --> 香港 59mins $20.3
其實咩原因

德政

咁樣仲好啦，唔係個個都搭港鐵，有d人每個月搭船都幾舊水嫁

政府又贏

大師

每月車費千幾二千

蝗湖補貼

唔可以咁講，西鐵既站咁疏，架車長期高速
東鐵59min係因為到左九龍塘之後慢之麻

全民過海搵工

股息補貼啊

基本上你住得新界牛屎地方，要去港島返工就一定過硬600。

如果你住港島九龍，已經係有錢人仲補貼你老母咩。

村巴呢屌你老母

個別例子唔好講啦，政府政策係應用大多數人

唔洗過海，根本冇需要補貼。

香港車費貴，就係貴在過海嗰程。尖沙咀搭一個站去金鐘都成10蚊。

東涌去尖吵咀

都受惠

有左呢樣野 就唔玩佢個月票

政策主要目標都係補貼住新界，要過海返工的人。

紅van 比現金 點計

我覺得你可以放心，政府計，一定補貼完會貴過585。假設你住屯門，坐西鐵去紅磡返工，單程21蚊，來回42蚊，一個月成1000蚊。

即係月娥大大要補貼你成500蚊，你先會抵過月票，正常唔會津咁多。

學生每日過海，用400幾蚊 可能要轉用成人八達通

唔買全月通有冇得諗

屌你老母一早應該要啦 每個月1200蚊車錢 on9

因為要照顧 2成半 其他股東利益囉

住港島喺新界返工應該都有得claim吓話

政府分化市民又勝一仗

港鐵又會加價lu

可加機制

港島人搭車每個月都係300蚊以內

做咩要入新界返工咁折墮

可能做工程師

lm

？？

咁快無人留意

on 99 派錢好過啦 垃圾西

50$一天

改過個名送錢 777係識玩

教育界果56億令教育界乃晒西

幾時派